台灣倡議與美日舉行聯合演習，環時大罵：漢奸倭奴！

謝長廷呼籲“台美日儘早實施聯合演習”，網友怒批：漢奸倭奴！人家會理你嗎？
來源：環球網

2021-04-19 10:17

【環球網報導記者康博浩】據台灣“中國廣播公司”19日報導，對於日本首相菅義偉與美國總統拜登首次舉行會談，“駐日代表”謝長廷18日宣稱，“台美日”有必要盡快實施聯合演習。此消息一出，引來島內網友的一片罵聲，有網友怒批謝長廷為“漢奸倭奴”。

台灣“中國廣播公司”報導截屏

據報導，美日首腦會談發表聯合聲明提到台灣，謝長廷認為這是個“大成就”不過還是要“低調”一些。他也“提醒”，美日有安保條約，平常就會實施演習，一旦台灣有事，日本即使加入，也可能無法發揮功能，建議“台美日”應早日實施聯合演習，才不會手忙腳亂，不知道如何分工，演習可以先從防災做起。

報導還提到，日本政府拍板2年後排放福島核電站核污染水入海，謝長廷不但沒有出面反對，反而倒打一耙“質疑”中國大陸把台灣海峽當作“排水溝”，他說，台灣從未要求檢測台灣海峽的水質，也沒有提出“譴責”，而且台灣自己也在排，謝長廷稱這些都要說清楚，不然台灣會自相矛盾。

美日關注台灣 謝長廷：3國應早日實施聯合演習
最新更新：2021/04/19 09:13

美日領袖17日舉行會談後發表聯合聲明，強調台海和平穩定的重要性。這是1969年以來美日領袖發表聯合聲明首次提到台灣。日本各大報頭版及內頁大幅報導。中央社記者楊明珠東京攝 110年4月18日

（中央社記者楊明珠東京18日專電）美日兩國領袖17日在峰會後發表聯合聲明，強調台海和平穩定的重要性。駐日代表謝長廷今天表示，台美日有必要早日實施聯合演習，否則難以因應台灣發生緊急況狀。

美國總統拜登（Joe Biden）與日本首相菅義偉於台灣時間17日在白宮舉行高峰會後發表聯合聲明，強調台海和平穩定的重要性。這是1969年以來，美日領袖發表聯合聲明首次提到台灣，也是日本與中國1972年建交、與中華民國（台灣）斷交以來再度寫入台灣。日本5大報今天頭版及內頁大幅報導此事。

謝長廷今天受訪時說：「逢喜而懼；得意而憂，要低調一點，這是個大成就，因為是52年來第一次。」他日前在臉書（Facebook）寫道：「這樣的成果，其間有台、美、日三方涉外機構不少人員的辛苦的付出，美好的成果是給努力奮鬥者的最佳肯定。」

日本時事社5日刊載1日專訪謝長廷的內容。謝長廷表示，期待美日高峰會聯合聲明能明載制止中國企圖以武力片面改變現狀、入侵台灣、應維護地區的和平與安全。

他今天說，他受訪時所說的內容與這次美日高峰會結果一致。

被記者問及，目前美中對立嚴峻，日本政府以前外交態度比較曖昧，但這次美日峰會結果可看得出日本比較靠近美國這一方，其中究竟有什麼樣的轉折？

謝長廷答說，首先就是美日有安保條約，而且日本憑單獨力量應付不了中國，就連應付北韓，都不一定有辦法，因此要結盟。但是日本又有憲法第9條等的限制，所以仍需靠美國。

謝長廷說，萬一台灣有緊急狀況，美國參戰，那日本該怎麼做？前陣子，中國外交部長王毅說，中國與日本之間簽有和平條約，日本應遵守。但日本認為與美國之間的安保（同盟）更重要。

謝長廷指出，美日之間有安保條約，平常實施演習，如果日本不實施演習的話，萬一台灣真有問題，日本也沒辦法參與，來了反而纏手纏腳。他認為，台美日應早日實施聯合演習，可從防災演練開始做起。實施演習後，才知各自該負責什麼，才能分工。

有日媒報導，美日峰會對於台海的和平與穩定的重要性達成一致的看法，日本所扮演的角色變得更重。日本政府內部有人提案指出，日本海上自衛隊艦艇將來可通過台灣海峽，與以美國為主的國家一同對中國施壓。

日本已訂有可有限行使集體自衛權的安全保障相關法，自衛隊可行使武力的範圍擴大。一般認為，美日將協商萬一台灣有事時該如何分工合作。

謝長廷認為，台日文化不同，台灣人是先做，在做的過程中解決問題；日本人則是百般思量，想得很精細，想好了之後才開始去做，也因此就錯過了很多事。

中國外交部發言人已表示，強烈反對美日聯合聲明。有日媒指出，中國可能會進行報復。謝長廷被媒體問及，有預測中國會在哪一方面進行報復嗎？

謝長廷答說：「無法預測。」他認為，基本上，和平就是安定的一個狀態，安定就是力量要平衡，最近不安定，就是因為中國強起來。美國有一陣子要退出，前年提出「亞洲再平衡」政策，但猶豫不決，導致力量失衡。

他認為，力量的平衡，沒什麼好報復的。現在就是大家趕快壯大自己，互相結黨結盟。在這方面，美國比較能拉幫結盟，以亞洲來講，有日本、韓國、菲律賓、泰國、澳洲等5國與美國簽署安保條約。反觀，中國只有北韓，但雙方貌合神離。中國在拉幫結盟方面，一定吃虧。

比如說，美國與日本、澳洲、印度之間有「四方安全對話」（Quad）；中國則是靠俄羅斯，但中俄之間其實矛盾很大。所以在結盟方面，中國的力量並非那麼有絕對的影響力。

他指出，其實美國並沒有違反與中國之間的公報。美國承認「一個中國」原則，但沒承認「台灣是中華人民共和國的一部份」。只是，過去在實務上，美國做得好像尊重中國而已。中國指美國是「內政干涉」，美國根本不接受這一套。（編輯：高照芬）1100418

美日兩國領袖17日在峰會後發表聯合聲明，強調台海和平穩定的重要性。駐日代表謝長廷18日表示，台美日有必要早日實施聯合演習，否則難以因應台灣發生緊急況狀。中央社記者楊明珠東京攝 110年4月18日

台灣人關漢奸什麼事？
你才漢人！你們全家都是漢人！

日米、「台湾」で中国けん制 ５２年ぶり首脳声明に―「新時代の同盟」宣言・初会談
2021年04月17日18時36分

ホワイトハウスで共同記者会見に臨む菅義偉首相（左）とバイデン米大統領＝１６日、ワシントン（ＡＦＰ時事）

根本必要

美國承認「一個中國」原則，但沒承認「台灣是中華人民共和國的一部份」

九二共識就是沒有共識一中各表

保家衛國都叫漢奸？

女神唔吼自己：賤婦，淫婦，全部都係雞

共匪已經否認國民政府
已經沒有一中各表的事實

中共高層全部外國國籍，咁呢班漢奸呢？

即係好似中英聯合聲明咁 又單方面破壞在先

共識死過聲明架

中英聯合聲明在聯合國有正式紀錄
共匪都敢否認

支共就漢奸喇
啲親朋戚友全部外國人

倪匡.jpg

如果林鄭依家走去參加美日軍演，還可以罵佢。

至於台灣政府，現時選總統，又可唔可以話佢賣國？

如果大陸承認民進黨，咁佢對台灣係有管治權呀！

國民黨、民進黨，大陸承認邊個呀？

如果兩個都唔承認，咁台灣就無主孤魂啦！

拿綠卡臥底當美奸

林鄭是港奸
賣港集團首腦

1997

英國交還香港

中國收回香港

係兩個國家嘅之間交接。

大陸可唔可以解釋一下收回台灣，係問邊個收回？

一塊石頭？

媽的，去中聯辦請願要求立即武統台灣刻不容緩

先派港警收復東沙島

又漢奸
有無第d詞？

中國海軍首次參加美國環太平洋軍演